西環集中營：建制鬼打鬼 拖垮陳家珮

西環集中營：建制鬼打鬼 拖垮陳家珮 - 季陶

要聞

陳家珮

今次立法會補選，民建聯在九西從民主派手上奪得一席，自然十分高興，但新民黨陳家珮、以及本身是工聯會、選前才加入民建聯的鄧家彪落敗，香港眾志黃之鋒日前接受香港獨立媒體訪問，直言中西區民建聯區議員陳學鋒未有盡力拉票，令他們在該區得票反勝建制。黃說法難免令政圈猜測民建聯有否全力為陳家珮、鄧家彪拉票？還是怕「多隻香爐多隻鬼」所以刻意留力？

民建聯刻意留力

黃之鋒在獨媒訪問中說，他們一直密切留意建制選舉策略並作針對性部署，文中提到：「他（黃之鋒）特別提到中西區的堅尼地城，當區區議員、民建聯的陳學鋒未有盡力，故他們安排重兵在當區宣傳，最終區諾軒在當區得票高出陳家珮約600票。」

究竟黃的觀察是先入為主還是真有其事？季陶收到西環街坊提供資料，指投票日當晚陳學鋒很早已「收檔」，沒再為陳家珮催票，而由西營盤均益到堅尼地城亦只見新民黨陳家珮的旗，但無太多人站台，又稱過往區選期間民建聯一定霸盡街口及轉角位做街站拉票，還要掛滿大型橫額宣傳，西環街坊形容今次民建聯為陳家珮拉票不似全力以赴。

另一民主派中人對季陶說，當日他到過三區觀選，發現民建聯在九西拉票力度及投入的人力物力明顯較新東、港島大，「單睇助選團肉緊程度已有好大分別」，他無法咬定是否有人刻意留力，但引述一名建制中人在選舉結束當晚向他分析，民建聯在港島、新東的議席也是「剛剛夠分」，「下屆立會隨時唔加議席，如果喺地區直選仲放多個位畀新民黨、工聯會，以後講數分位咪仲困難？」

季陶
周一、三、五刊出

相關新聞
拒盲目保皇 方國珊：只會入新黨
要聞 12小時前

「投2號有福袋」九西疑似賄選錄音流出
要聞 12小時前

不用加配謝謝

民建聯=建制民主黨

個個區都要插旗

親疏有別